台捷簽防疫聲明 支那大使急了：捷克承認台是獨立國家

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情迅速蔓延，隨著確診、死亡人數持續攀升，也讓各國人心惶惶，而台灣超前部署防疫有功，成果備受全球許多國家認可。

而針對台灣和捷克日前簽署聲明展開防疫合作一事，中國駐捷克大使持反對意見，表示此舉可能造成「捷克承認台灣是一個獨立的國家」。

外交部近日透過新聞稿指出，為共同因應疫情威脅，台灣與捷克今天透過雙方駐處發表聯合聲明建立防疫合作夥伴關係，雙方將就快篩檢測試劑、疫苗與藥品的研發及生產建立合作，並就醫療物資和設備等進行交流，建立多面向的防疫醫療合作架構。

對此，捷克《Respekt》週刊引述政府知情人士情報，指出中國駐捷克大使張建敏為此上週會晤捷克外長派提賽克（Tomáet?i?ek），表達反對捷台進行防疫合作，憂心此舉可能造成「捷克承認台灣是一個獨立的國家」。

捷克：支那不得干涉捷克內政

人地台灣口罩咁好質素
快篩咁準
撚理你支那國咩 而家

on9, 深受共匪逼害咁耐既國家，仲點會信你中國式空頭支票?

胡錫進出黎講下野

關你叉事

希望捷克有救

承認咪承認，關你撚事

push